---
number: "08"
path: "/episodes/musica1"
title: "¿En realidad se escuchan mejor los acetatos?"
date: "2021-03-19"
season: 1
time: "3960"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast8.mp3"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
status: "live"
episodeType: "episode"
---
¿Cómo consumes la música ahora y cómo lo hacías de niño? ¿Qué tanto han cambiado tus
gustos ahora que puedes seleccionar la canción que quieras en Spotify? Y más importante: ¿esto te
ha hecho bien, te ha permitido explorar el folk japonés como siempre deseaste, o te has vuelto
más flojo para buscar nueva música?


Estas preguntas y otras más aparecen en este episodio, en el que además contamos con dos invitados
de lujo: Edwin Strempler (<a href='https://twitter.com/edwinstrempler'>@edwinstrempler</a>) y José Luis Mandujano 
(<a href='https://twitter.com/mandujanOso'>@mandujanOso</a>). Edwin es un viajero del tiempo, que tanto te platica de los
conciertos de Peter Frampton como de las tocadas urbanas de principios de los 90s como si 
hubiera estado ahí. José Luis es músico, con estudios profesionales suficientemente serios como
para intimidar a cualquiera -a nosotros, por lo menos-, y tiene un rango de gustos que van desde los 
clásico hasta lo vergonzoso. Ambos se dedican también a la tecnología, así que era inevitable llamarlos 
para que se unieran a esta charla que se puso tan buena que tuvimos que dividirla en tres partes.


En este episodio contamos cómo fue la iniciación de cada uno en la música, qué dispositivo
le tocó utilizar, y cómo fue evolucionando tanto en gustos musicales como en tipo de consumo. Recordamos
anécdotas personales, nos quejamos de la música 'plastificada' y armamos una discusión sobre cuál
es el servicio de streaming que más le gusta a cada uno.


Como siempre, este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no está, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
### Notas


> [Spotify](https://spotify.com)
> [Apple Music](https://music.apple.com/)
> [YouTube Music](https://youtube.com)
